<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fit Cvut on Homepage of Vašek</title>
    <link>https://vaclavblazej.github.io/tags/fit-cvut/</link>
    <description>Recent content in Fit Cvut on Homepage of Vašek</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>blazeva1 -a- fit.cvut.cz &lt;Václav Blažej&gt; (Václav Blažej)</managingEditor>
    <webMaster>blazeva1 -a- fit.cvut.cz &lt;Václav Blažej&gt; (Václav Blažej)</webMaster>
    <copyright>© Václav Blažej</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://vaclavblazej.github.io/tags/fit-cvut/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Žádost o GAČR grant</title>
      <link>https://vaclavblazej.github.io/post/2022/gacr/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>blazeva1 -a- fit.cvut.cz &lt;Václav Blažej&gt; (Václav Blažej)</author>
      <guid>https://vaclavblazej.github.io/post/2022/gacr/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Začátkem Dubna 2022 jsem ve spolupráci s polskou univerzitou podal žádost o GAČR grant &amp;ndash; outgoing postdoc.&#xA;Vzhledem k délce procesu s jeho komplikovanosti mám nyní nutnání o něm napsat pár odstavců.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Žádost o tento grant se podává 7.4.2022 a výsledek bude zhruba v Prosinci 2022.&#xA;U podávání grantu je důležité pečlivě pročíst zadávací dokumentaci (tender document) &amp;ndash; zde se píše vše důležité, ovšem pár &lt;em&gt;samozřejmostí&lt;/em&gt; není jasně oznámeno.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Celý grant sepisuje &lt;strong&gt;navrhovatel&lt;/strong&gt; (já/ty), ale žádá o něj &lt;strong&gt;uchazeč&lt;/strong&gt; (škola / instituce).&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Podle interních pravidel uchazeče je možné, že samotné podávání grantu má z instituce různou podporu. Na FIT jsme psali jak žádost, tak všechno okolo. Podporou byly volnější termíny interního deadlinu, ale bylo poměrně těžké se dopátrat, jestli všechno co dělám, dělám dobře.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;U tohoto grantu se žádost vyplňuje do &lt;a href=&#34;https://www.gris.cz/&#34;target=&#34;_blank&#34;&gt;GRISu&lt;span style=&#34;white-space: nowrap;&#34;&gt;&amp;thinsp;↗&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;, na který GAČR připravil docela dobré &lt;a href=&#34;https://gacr.cz/videonavody/&#34;target=&#34;_blank&#34;&gt;videonávody&lt;span style=&#34;white-space: nowrap;&#34;&gt;&amp;thinsp;↗&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pokud žádost vyjde, tak se navrhovateli říká &lt;strong&gt;řešitel&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Žádá se o peníze pro instituci, ze které bude řešítel (a případně i řešitelský tým) placen. Mimo mzdy se ovšem žádá i o materiální náklady (nákupy věcí), cestové (na konference), další náklady (konferenční vložné / open access), režie (peníze instituci), atd.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tento grant je na 3 roky s tím, že první 2 roky jsou v zahraničí a 1 rok zpátky na fakultě.&#xA;Žádost šlo podat i před dokončením Ph.D. ale muselo se dodat čestné prohlášení, že se dá očekávat jeho ukončení v září.&#xA;Pokud by to nevyšlo, tak je samozřejmě potřeba žádost zrušit.&#xA;Je také potřeba to vyjednat s cílovou institucí &amp;ndash; to nebývá problém, když tomu člověku nemusí nic platit.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
