<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trip on Homepage of Vašek</title>
    <link>https://blazeva1.pages.fit/tags/trip/</link>
    <description>Recent content in Trip on Homepage of Vašek</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>blazeva1 -a- fit.cvut.cz &lt;Václav Blažej&gt; (Václav Blažej)</managingEditor>
    <webMaster>blazeva1 -a- fit.cvut.cz &lt;Václav Blažej&gt; (Václav Blažej)</webMaster>
    <copyright>© Václav Blažej</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blazeva1.pages.fit/tags/trip/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bergen &amp; EPIT 2024</title>
      <link>https://blazeva1.pages.fit/post/2024/bergen_epit/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>blazeva1 -a- fit.cvut.cz &lt;Václav Blažej&gt; (Václav Blažej)</author>
      <guid>https://blazeva1.pages.fit/post/2024/bergen_epit/</guid>
      <description>From 29. April to 17. May I travelled together with Peter&amp;thinsp;↗ Bergen for 2 weeks of work and to France EPIT 2024&amp;thinsp;↗ for 1 week of workshop. I thank Peter for planning this trip.&#xA;Bergen, Norway We were invited to Bergen to work with Sushmita Gupta&amp;thinsp;↗ and meet members of the Algorithms Group&amp;thinsp;↗.&#xA;To get there we flew from Birmingham to Bergen through Copenhagen. From Bergen airport it is easy to get in-city using their Bybanen tram.</description>
    </item>
    <item>
      <title>CSR 2019</title>
      <link>https://blazeva1.pages.fit/post/2019/csr/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><author>blazeva1 -a- fit.cvut.cz &lt;Václav Blažej&gt; (Václav Blažej)</author>
      <guid>https://blazeva1.pages.fit/post/2019/csr/</guid>
      <description>From 1. to 5. of July 2019 I attended the 14th International Computer Science Symposium in Russia&amp;thinsp;↗, Novosibirsk. Visa to Russia took approximately a week.&#xA;Getting there, I nearly missed the connecting flight from Moscow. The destination was Akademgorodok&amp;thinsp;↗ in Novosibirsk which is an awesome location in nature built for education and science. The conference was held in the new building of Novosibirsk State University&amp;thinsp;↗.&#xA;Some of the attendees were: Rahul Ilango&amp;thinsp;↗, Danny Hucke Dmitry Kravchenko Francesco Dolce&amp;thinsp;↗, Dmitriy Zhuk, Giuseppe Italiano&amp;thinsp;↗ Meena Mahajan&amp;thinsp;↗, Gregory Kucherov, René van Bevern, Michael Fellows&amp;thinsp;↗, Petros A.</description>
    </item>
    <item>
      <title>CERC - Zagreb 2017</title>
      <link>https://blazeva1.pages.fit/post/2017/zagreb/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate><author>blazeva1 -a- fit.cvut.cz &lt;Václav Blažej&gt; (Václav Blažej)</author>
      <guid>https://blazeva1.pages.fit/post/2017/zagreb/</guid>
      <description>17 - 19 Listopadu 2017 jsme opět byli v Záhřebu na středoevropském kole programátorské soutěže cerc&amp;thinsp;↗ acm icpc, tentokrát jako coach. Má cesta začla ve Vídni, odkud jsem jel 5 hodin pomocí FlixBusu, ostatní jeli celý den z Prahy. Bohužel jsem tak prošvihl večeři. S ostatními jsme se potkali večer v hotelu Internacional. Ráno klasická snídaně, cesta na univerzitu, nějaké povídání od pořadatelů a sponsorů, a potom testovací kolo.&#xA;Druhý den, v Neděli, jsme vstali brzo, abychom stihli poslední informace v 8:30.</description>
    </item>
    <item>
      <title>MACIS - Vienna 2017</title>
      <link>https://blazeva1.pages.fit/post/2017/macis/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate><author>blazeva1 -a- fit.cvut.cz &lt;Václav Blažej&gt; (Václav Blažej)</author>
      <guid>https://blazeva1.pages.fit/post/2017/macis/</guid>
      <description>Mezi daty 14-17.11.2017 jsem byl ve Vídni na konferenci MACIS&amp;thinsp;↗, kde jsem prezentoval výsledky z bakalářky &amp;ndash; algoritmus na Swap Matching.&#xA;Před posláním na macis jsem práci ještě přepracoval do takového stavu, kdy jsem s ní byl spokojený. Navíc do článku přibyla měření rychlosti běhu algoritmů a měření míry chybovosti algoritmu z chybného článku. Díky tomu, že jsem článku konečně věřil se prezentace stala o poznání jednodušší - bez problémů jsem o vísledcích mluvil z patra 24 minut a zbylo dost času i na otázky.</description>
    </item>
    <item>
      <title>NSFOCS</title>
      <link>https://blazeva1.pages.fit/post/2017/novi_sad/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><author>blazeva1 -a- fit.cvut.cz &lt;Václav Blažej&gt; (Václav Blažej)</author>
      <guid>https://blazeva1.pages.fit/post/2017/novi_sad/</guid>
      <description>Od 16. do 22.7. jsem byl v Novi Sad, Srbsko, na workshopu NSFOCS&amp;thinsp;↗. Konal se od pondělí do pátku, ale přijel jsem o den dřív a odjel o den později, abych si nenarušil průběh workshopu. Dopravil jsem se letadlem (cca 7000,-) a z Bělehradu pak autem (s několika dalšíma účastníkama), které zařídili organizátoři (děkuju). První dva dny byly plně věnovány přednáškám, a další dva dny pak měli přednáškové bloky jen dopoledne.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Plzeň - SVOČ</title>
      <link>https://blazeva1.pages.fit/post/2017/svoc/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate><author>blazeva1 -a- fit.cvut.cz &lt;Václav Blažej&gt; (Václav Blažej)</author>
      <guid>https://blazeva1.pages.fit/post/2017/svoc/</guid>
      <description>Mezi daty 21. - 23. května se v Plzni konalo závěrečné kolo svoč&amp;thinsp;↗. Hlavní část probíhala v neděli 22.5., první a poslední den byly vyhrazeny na cestování.&#xA;V neděli jsme ráno přejeli z hotelu na fakultu, kde proběhlo zahájení. Rozešli jsme se do místností podle kategorií a po malé prodlevě začali prezentace. Byl jsem první na řadě a věděl jsem, že to všechno nestihnu povědět za patnáct minut. Navíc byly problémy s projekcí a přepínač nefungoval.</description>
    </item>
    <item>
      <title>London Stringology Days</title>
      <link>https://blazeva1.pages.fit/post/2017/london/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><author>blazeva1 -a- fit.cvut.cz &lt;Václav Blažej&gt; (Václav Blažej)</author>
      <guid>https://blazeva1.pages.fit/post/2017/london/</guid>
      <description>Mezi daty 8.2. a 11.2. jsem se zůčastnil konference LSD &amp;amp; LAW 2017&amp;thinsp;↗, kde jsem se potkal s širokou skupinou teoretických informatiků, zejména stringologů.&#xA;Ve středu jsem po příletu přejel z Gatwicku do Londýna (Victoria) a odsud na Russel Square kde jsem byl ubytovaný (pozn &amp;ndash; příště nekupovat nejlevnější hostel). (pozn &amp;ndash; při koupi lístků vždy vyžadovat &amp;lsquo;receipt&amp;rsquo;, čteme &amp;lsquo;rysít&amp;rsquo;) Univerzita je 15 minut pěšky, což značně ušetřilo náklady, protože doprava po Londýně není zrovna levná (odhadem 60,- za přejezd v centru).</description>
    </item>
    <item>
      <title>CERC - Zagreb 2016</title>
      <link>https://blazeva1.pages.fit/post/2016/zagreb/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate><author>blazeva1 -a- fit.cvut.cz &lt;Václav Blažej&gt; (Václav Blažej)</author>
      <guid>https://blazeva1.pages.fit/post/2016/zagreb/</guid>
      <description>Tak jsme 18 - 21 Listopadu 2016 zase byli s Davidem a Klárou v Záhřebu na středoevropském kole programátorské soutěže cerc&amp;thinsp;↗ acm icpc. Celý výjezd byl velice podobný minulému ročníku. Víkednová akce začala v pátek ráno v 8 výjezdem z Roztyl autobusem. Jelo pět týmů z FITu, tři týmy z matfyzu a jeden tým středoškoláků a spousta coachů a co-coachů. Po příjezdu jsme se ubytovali v hotelu, zaregistrovali na soutěž a najedli se v místní hospůdce u Medvěda.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stigma 2016</title>
      <link>https://blazeva1.pages.fit/post/2016/stigma/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate><author>blazeva1 -a- fit.cvut.cz &lt;Václav Blažej&gt; (Václav Blažej)</author>
      <guid>https://blazeva1.pages.fit/post/2016/stigma/</guid>
      <description>Mezi dny 26. září - 1. října jsme s kolegy s KTI byli na stigmě. Klasicky se konala v Kruhu u Jilemnice.&#xA;Kdo o čem mluvil: Pondělí 26.9.2016 cca 11:45 Příjezd autobusu na místo konference Přivítání, úvodní slovo Václav Blažej - On-line Ramsey Theory. (autory článku jsou J. A. Grytczuk, M. Haluszczak a H. A. Kierstead) Ivo Petr - Introduction to lattice-based cryptography and LLL algorithm. Úterý 27.9.2016 Klára Drhová - Výměna klíčů založená na isogeniích supersingulár-ních eliptických křivek.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Petrozavodsk léto 2016</title>
      <link>https://blazeva1.pages.fit/post/2016/petrozavodsk/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate><author>blazeva1 -a- fit.cvut.cz &lt;Václav Blažej&gt; (Václav Blažej)</author>
      <guid>https://blazeva1.pages.fit/post/2016/petrozavodsk/</guid>
      <description>Organizace O prázdninách 2016 jsme 20. září - 5. října díky Tomášově&amp;thinsp;↗ snaze a štědrosti fakulty&amp;thinsp;↗ s Šimonem jeli do ruska na Petrozavodsk Programming Camp&amp;thinsp;↗. Do ruska měl původně jet i Peter, ale ten na poslední chvíli ochořel, a nikdo jiný by si nestihl vybavit víza, takže jsme nakonec jetli jen dva.&#xA;Trénink Celý výlet byl v rozmezí patnícti dnů, kde čtyři dny byly na cestu a turistiku, a dále 11 v Petrozavodsku, ze kterých 9 byl trénink (viz schedule&amp;thinsp;↗).</description>
    </item>
    <item>
      <title>CERC - Zagreb 2015</title>
      <link>https://blazeva1.pages.fit/post/2015/zagreb/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate><author>blazeva1 -a- fit.cvut.cz &lt;Václav Blažej&gt; (Václav Blažej)</author>
      <guid>https://blazeva1.pages.fit/post/2015/zagreb/</guid>
      <description>Tak jsme 13 - 15 Listopadu 2015 byli s Davidem a Klárou v Záhřebu na středoevropském kole programátorské soutěže cerc&amp;thinsp;↗ acm icpc. Společně s dalšími týmy z Fit, Fel i Matfyzu jsme v pátek 8 ráno vyrazili autobusem do chorvatska. Cesta trvala přibližně 11 hodin. Po příjezdu jsme se ubytovali&amp;thinsp;↗ a po chvíli zašli na registraci&amp;thinsp;↗ - kde jsme oznámili naši přítomnost. Pak jsme vyrazili lovit večeři, kterou jsme našli v místní hospůdce.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
